田北俊：潘焯鴻落戶九西 搶建制功能組別 商界一勢危 不打自由黨現有議席

他回覆《蘋果》時就稱，飲食界及其餘3個自由黨現有的功能組別，他都無意派人競逐，形容「佢哋自己輸係佢哋嘅事」，言則是否有意硬撼經民聯林健鋒所屬的商界一等界別，田則不願透露，只稱很多界別他都有興趣，不過公開說明可能會「害死我」。

眾新聞：【專訪】田北俊插旗搵新人出選走中間路線 「票源或有七成淺藍三成淺黃」 曾俊華幕後支持

田北俊補充指，很多功能組別議席他們都有考慮，「特別係建制嗰邊嗰啲，我哋要關鍵嗰幾票，唔係話去泛民嗰邊去搶。」自由黨現有飲食界、紡織及製衣界、批發及零售界、航運交通界4個功能組別議席，田北俊指，新團隊不排除會競逐，「如果我哋話，淨係喺建制派度爭取呢幾個議席，人哋會覺得我哋有啲偏坦，點解你自由黨嗰啲（功能組別議席）唔鼓勵後生仔去爭取，人哋（其他建制派政黨）嗰啲（議席）你又去爭呢？如果我哋做到關鍵嘅幾票，而家自由黨都做唔到，自由黨而家都係一吹雞就歸隊嘅，咁點解我哋唔去爭取（自由黨的功能組別議席）呢？答案就係我哋全部（建制派議席）都會去爭取囉。」

新團隊旨在成為建制派的「關鍵幾票」，故泛民的議席並非目標。「因為我哋係藍色，唔係黃色。我哋藍色得嚟可能嘅形容應該係淺藍，咁淺藍啲票會唔會喺某啲直選、功能組別有啲淺黃嘅票支持我哋呢？係唔奇嘅。」

「我哋個目的就唔係去打對手、黃嗰邊，因為我哋贏咗一個黃嘅票、黃少咗一票，咁我關鍵票關鍵唔到㗎喎。我哋要關鍵票，如果真係照出面好多人估計，可能建制淨番37票、泛民有33票，如果37票中我哋有3票，（建制）37就變咗34，咁嗰3票就可以喺關鍵時刻同政府講，如果你再好似《逃犯條例》咁，6月9號我哋唔撐你㗎，你得34票咪過唔到囉，過唔到不如唔好做囉。」田北俊舉2003年23條為例，指當年自由黨手握功能組別 8 票，最終拉倒23條，「咁喺關鍵時刻，先幫到香港忙吖嘛。」

支持定唔支持好

𠝹保皇黨就有鳩佢

其實唔關我地事 fyi only

唔一定 功能組別我地係關鍵小數

搞局造王

支持佢，但一定唔會投佢。

田少依家報番西環拆散自由黨一戰之仇

講到咁白 共狗實狙爆你啦

實支持佢架，不過要我投票畀佢地就不了

佢同田北辰既實政圓桌界到下對家票

講咩

佢派人搞建制？

商界一又話wiki選？ 協調好啊

都話佢地係藍，佢地要搶保皇狗既票，唔係要你既票

講真深藍都唔會投佢地
淺藍淺黃先會投佢地，但係呢兩類人都係我地想拎到既票
佢地口講就話同保皇狗爭，實際都係我地競爭對手
呢一刻唔好幫佢地造勢

老實講，係過去幾次重要時刻，田少個派做既野絕對多過大部分泛民

人地擺明係政壇醒目仔黎
奶共派同民主派搏晒老命去爭30幾席返黎 但佢輕鬆贏3,4席就可以左右大局

佢果幾席一般情況就跟奶共派投票
到適當關鍵時候就離吓大隊 咁又可以贏光環
進可攻退可守 政治能量升幾萬倍 成事嘅話支聯辦黎緊4年都要睇重佢面色

我意思係關我地事
我哋可以影響結果